# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2022, Qing Yu
# This file is distributed under the same license as the TransBigData
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: TransBigData 0.5.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-06 09:50+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2023-06-06 09:32+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"

#: ../../source/activity.rst:5
msgid "Activity"
msgstr "活动分析"

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`plot_activity <transbigdata.plot_activity>`\\ \\(data\\[\\, "
"col\\, figsize\\, dpi\\, ...\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.activity.plot_activity:2
msgid "Plot the activity plot of individual"
msgstr "绘制个体的活动图"

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`entropy <transbigdata.entropy>`\\ \\(sequence\\)"
msgstr ""

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.activity.entropy:2
msgid "Calculate entropy."
msgstr "计算熵。"

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid ":py:obj:`entropy_rate <transbigdata.entropy_rate>`\\ \\(sequence\\)"
msgstr ""

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid "Calculate entropy rate."
msgstr "计算熵率。"

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`ellipse_params <transbigdata.ellipse_params>`\\ \\(data\\[\\, "
"col\\, confidence\\, epsg\\]\\)"
msgstr ""

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.activity.ellipse_params:2
msgid "confidence ellipse parameter estimation for point data"
msgstr "点数据的置信椭圆参数估计"

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1
msgid ""
":py:obj:`ellipse_plot <transbigdata.ellipse_plot>`\\ \\(ellip\\_params\\,"
" ax\\, \\*\\*kwargs\\)"
msgstr ""

#: ../../source/activity.rst:17:<autosummary>:1 of
#: transbigdata.activity.ellipse_plot:2
msgid ""
"Enter the parameters of the confidence ellipse and plot the confidence "
"ellipse"
msgstr "输入置信度椭圆的参数并绘制置信度椭圆"

#: ../../source/activity.rst:19
msgid "Activity plot"
msgstr "活动图"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params transbigdata.activity.ellipse_plot
#: transbigdata.activity.entropy transbigdata.activity.entropy_rate
#: transbigdata.activity.plot_activity
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: of transbigdata.activity.plot_activity:4
msgid "activity information of one person"
msgstr "一个人的活动信息"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:6
msgid ""
"The column name. [starttime,endtime,group] of activities, `group` control"
" the color"
msgstr "列名[starttime,endtime,group]，`group`控制颜色分组"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:8
msgid "The figure size"
msgstr "体形尺寸"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:10
msgid "The dpi of the figure"
msgstr "图形的dpi"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:12
msgid "Whether to shuffle the activity"
msgstr "是否将活动顺序随机打乱"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:14
msgid "rotation angle of xticks"
msgstr "xticks的旋转角度"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:16
msgid "gap of xticks"
msgstr "xticks 的间隙"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:18
msgid "gap of yticks"
msgstr "yticks 的间隙"

#: of transbigdata.activity.plot_activity:20
msgid "font size of xticks and yticks"
msgstr "xticks 和 yticks 的字体大小"

#: ../../source/activity.rst:24
msgid "Entropy"
msgstr "熵"

#: of transbigdata.activity.entropy:4 transbigdata.activity.entropy_rate:5
msgid "sequence data"
msgstr "序列数据"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params transbigdata.activity.entropy
#: transbigdata.activity.entropy_rate
msgid "Returns"
msgstr ""

#: of transbigdata.activity.entropy:7
msgid "**entropy**"
msgstr "**熵**"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params transbigdata.activity.entropy
#: transbigdata.activity.entropy_rate
msgid "Return type"
msgstr ""

#: of transbigdata.activity.entropy_rate:2
msgid ""
"Calculate entropy rate. Reference: Goulet-Langlois, G., Koutsopoulos, H. "
"N., Zhao, Z., & Zhao, J. (2017). Measuring regularity of individual "
"travel patterns. IEEE Transactions on Intelligent Transportation Systems,"
" 19(5), 1583-1592."
msgstr ""
"计算熵率。参考文献：Goulet-Langlois, G., Koutsopoulos, H. N., Zhao, Z., & Zhao, J. "
"(2017). Measuring regularity of individual travel patterns. IEEE "
"Transactions on Intelligent Transportation Systems, 19(5), 1583-1592."

#: of transbigdata.activity.entropy_rate:8
msgid "**entropy_rate**"
msgstr "**熵率**"

#: ../../source/activity.rst:32
msgid "Confidence ellipse"
msgstr "置信椭圆"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params:4
msgid "point data"
msgstr "点数据"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params:6
msgid "confidence level: 99，95 or 90"
msgstr "置信度：99，95 或 90"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params:8
msgid ""
"If given, the original coordinates are transformed from WGS84 to the "
"given EPSG coordinate system for confidence ellipse parameter estimation"
msgstr "如果给定，原始坐标将从 WGS84 转换为给定的 EPSG 坐标系，以进行置信椭圆参数估计"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params:12
msgid "Column names, [lon，lat]"
msgstr "列名，[lon，lat]"

#: of transbigdata.activity.ellipse_params:15
msgid ""
"**params** -- Centroid ellipse "
"parameters[pos,width,height,theta,area,oblateness] Respectively [Center "
"point coordinates, minor axis, major axis, angle, area, oblateness]"
msgstr "**参数** -- 质心椭圆参数[位置，宽度，高度，θ，面积，扁率] 分别[中心点坐标，短轴，长轴，角度，面积，扁率]"

#: of transbigdata.activity.ellipse_plot:5
msgid ""
"Centroid ellipse parameters[pos,width,height,theta,area,oblateness] "
"Respectively[Center point coordinates, minor axis, major axis, angle , "
"area, oblateness]"
msgstr "质心椭圆参数[位置、宽度、高度、θ、面积、扁率] 分别[中心点坐标、短轴、长轴、角度、面积、扁率]"

#: of transbigdata.activity.ellipse_plot:9
msgid "Where to plot"
msgstr "在哪里绘制"

#: ../../source/activity.rst:41
msgid "用法"
msgstr "用法"

#: ../../source/activity.rst:69
msgid "输入数据与xy坐标所在列名，置信度，估计椭圆参数 分别代表[中心点坐标，短轴，长轴，角度，面积，扁率"
msgstr "输入数据与xy坐标所在列名，置信度，估计椭圆参数 分别代表[中心点坐标，短轴，长轴，角度，面积，扁率"

#: ../../source/activity.rst:88
msgid "再用tbd.ellipse_plot绘制置信椭圆"
msgstr "再用tbd.ellipse_plot绘制置信椭圆"

#~ msgid "Constructor"
#~ msgstr "构建器"

#~ msgid "Parameters"
#~ msgstr "参数"

#~ msgid "Returns"
#~ msgstr "返回"

#~ msgid "Return type"
#~ msgstr "返回类型"

#~ msgid ""
#~ ":py:obj:`plot_activity <transbigdata.plot_activity>`\\ "
#~ "\\(data\\[\\, col\\, figsize\\, dpi\\, "
#~ "...\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":py:obj:`entropy <transbigdata.entropy>`\\ \\(sequence\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":py:obj:`entropy_rate <transbigdata.entropy_rate>`\\ \\(sequence\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":py:obj:`ellipse_params <transbigdata.ellipse_params>`\\ "
#~ "\\(data\\[\\, col\\, confidence\\, epsg\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":py:obj:`ellipse_plot <transbigdata.ellipse_plot>`\\ "
#~ "\\(ellip\\_params\\, ax\\, \\*\\*kwargs\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid "参数"
#~ msgstr ""

#~ msgid "返回"
#~ msgstr ""

#~ msgid "返回类型"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`plot_activity <transbigdata.plot_activity>`\\ "
#~ "\\(data\\[\\, col\\, figsize\\, dpi\\, "
#~ "...\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":obj:`entropy <transbigdata.entropy>`\\ \\(sequence\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ":obj:`entropy_rate <transbigdata.entropy_rate>`\\ \\(sequence\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`ellipse_params <transbigdata.ellipse_params>`\\ "
#~ "\\(data\\[\\, col\\, confidence\\, epsg\\]\\)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ ":obj:`ellipse_plot <transbigdata.ellipse_plot>`\\ "
#~ "\\(ellip\\_params\\, ax\\, \\*\\*kwargs\\)"
#~ msgstr ""

